細路仔係無辜架！開學之後，大家千祈唔好恰警察仔女呀！

歧視的境界

朋友的兒子就讀英國一家寄宿學校。有一天，他班上一個俄國同學玩欖球時受了傷，去衛生室包紮。衛生室的兩個醫護士，對中學生一視同仁，很關懷呵護，一面包紮，聊天隨口問：你爸爸在俄國做哪個行業？小孩答：他做軍火生意。一室馬上靜下來。醫療依舊，但人人不再說話，臉色肅穆。

小孩感到氣氛不對，學校員工因為他父親，對他轉為冷淡。這就是歧視了。我告訴朋友的孩子：這樣的歧視，很好，是一種公義。當然，子女無辜，心裏不舒服，但他父親製造的軍火，在世上殘殺了幾多父母，造就幾多孤兒，遠遠超過「心裏不舒服」，一生無依而傷痛。讓這個孩子感到受歧視，他就會轉而怨恨他罪惡的父母。這樣的後果，也是一種公義。

歧視不必都在臉色上露出來，有時要，有時不但不要，還送上一張笑臉，目的是讓他繼續放縱蠢下去。像那家寄宿學校衛生室的一陣沈默，就讓這個孩子感受到，但他父親有錢，要賺他家的學費。火候境界，剛剛好。

陶傑

考試比低分啲，少少野就記缺點

真係唔怪得人

只係楂正黎做，無岐視架

咁樣好快拎你地d錢去起警察子女學校

咁樣有心人士咪會一網打盡
好危險呀

食飯唔好一齊食，一陣警察仔女拎罐狗罐頭出黎點算？

變成狗仔狗女訓練營。

到時啲狗仔女放咗學啲黑狗都要問今天在學校好唔好玩啊。天天問，年年問。

到時最大既警犬個狗囝做土皇帝都似

推

Support